老屈離職同事刑毀並故意散播不實消息令受害人係同行業個名臭哂係咪犯法

老屈離職同事刑毀並故意散播不實消息令受害人係同行業個名臭哂係咪犯法？

民事索償應該打到

刑事又可唔可以報警告？